一個獨撚農曆新年勇闖印度俾人開年

前言
利申左先：其實冇咩前言可言，我自己未試過打遊記，可能好1999，同埋好多錯別字。平時好鍾意周圍去旅行，不過去印度比較特別少少，試下分享下我既歷險喇！我好時都係做CD-ROM，如果認到我勿相認，不過獨撚其實冇咩朋友好似！同埋第1次打，可能真係更新比較慢，希望唔好爛尾，同埋我個人幾悶唔好期待搞笑野

其實哩個旅程係2018年既農曆新年嚕！因為我冇咩親戚，我鄉下都就係香港，又冇利是逗，朋友又唔得閒要拜年，所以新年長假我多數都搵機會離開香港，不過新年D機碼通常貴到飛起，同埋我係一個超慳既人 ，咁岩好好采都成日執到D平機票。今次哩個Trip就係因為實在唔見有特價，就心血來潮搵個冷門D既地方睇下有冇平啦，突然間就諗到印度！我既目標就係泰姬陵同恆河 (其實我自己都去過我最想去既地方啦，金字塔、耶路撒冷、萬里長城)

咁用Skyscanner出發就搵到去印度新德里年廿八出發初五返就3千6到3千7左右！之後我再開個google睇下通常D人去印度會去邊Ｄ城市，包埋我想去既泰姬陵同恆河，我就定左我要去既城市：Delhi, Jaipur, Agra同Varanasi！Total得8日去4個城市好似好癲咁，無錯，其實我去旅行真係膚淺，好走馬看花，冇乜深度，咁每個人既旅行目的都唔同，我開始發覺我鍾意既係可能要去某個地方真係打下卡，但我好Enjoy平行程哩樣野，之後再實踐，就好有滿足感

講返正題先，開個地圖黎睇，其實我可以由Delhi出發，落去Jaipur再向東走Agra同Varanasi。我通常都唔想走回頭路 ,但Varanasi就當然冇得直飛返香港啦，如果再由Varanasi坐火車又勁哂時間先返到Delhi，我就試下訂機票選擇Open jaw。最後決定由香港飛Delhi，回程就Varanasi坐飛機經Delhi返香港，因為慳得黎又廢事煩既關係，直接係Air India訂哩條route, 埋單HK$4,063連稅，哩個價錢以超級旺季黎講算過到心理關口既就決定買飛啦

當然啦，強姦大國喎邊有人敢膽同我去丫 ，而且我D Friend都知我去旅行超級chur，個個都怕怕邊個同我去丫 ，所以無錯，我係自己一個去痴撚線國家過新年！其實我好多時都自己去旅行，因為都係果句囉，我好趕好走馬看花，一日去N個地方，所以同我去旅行好撚攰！雖然我經常自己去旅行，但出發都要同老母交代，當然老母緊係極力反對啦，去印度喎，仲要自己一條友！買機碼前幾日其實我都同佢預告過下，當然佢就想屌7我啦，因為屋企已經冇人淨返佢好陰工咁。到買左機票，我同佢講我新年飛阿，佢問：去日本阿？我話: Er..印度阿。其實佢都係吹我唔漲，因為我都幾任性，決定左既野就真係會去做，所以我絕對係仆街仔黎 ！

前言講到哩到先，完全冇重點咁，無理由成篇野一張相都冇嘛，預告定幾張精華先：(再利申，我唔撚識影相，相機都冇部，全程都係iphone7陪我渡過)

下一篇應該都係講下預備篇先，不過我都要講返句去印度真係Incredible India ，因為好多野都意想不到，你想做某一樣野時，點知原來唔得，當你以為冇可能既，但係印度竟然又可以發生，所以真係好痴撚線好刺激

留名
印度係我呢幾年都好想去但應該無可能去到既地方

lm
我今年打算去Darjeeling / ladakh 嗰邊

冇打針？

冇打針阿，之前Search短過衛生處只係建議打? 唔係必須，玩命底下我冇打到

留名，諗緊黎緊三月裸辭去旅行，有諗印度，係到睇定啲先

小心菊花

不安

怕你帶咩病毒細菌返香港傳播

預備篇

Visa

今日要講既就係去印度前準備既野，首先呢就係Visa！無輪用BN(O)定CNO去印度都係要簽證，但其實都好簡單，上網申請E-visa就ok架啦！不過要預返幾日時間佢先批既！詳情呢！哩到就唔講啦～網上都好多教學文。不過提提大家，唔係你apply visa佢一定批，網上好多人分享case係唔知點解唔批～咁就要親身去大使館搞，所以唔好咁老定出發前幾日先搞visa啦！

申請visa網址:

我BNO同特衰護照都有既，但最後我用左特衰黎Apply簽證，點解呢？因為用特衰apply visa係平過BNO好多，其實我都唔明點解，不過貪平唯有用特衰啦，我最後申請e-visa既費用係USD$51.25，E-visa就係60入內可以兩次入境既, 同埋一年最多只可以申請兩次e-visa架姐

上網

之後落黎講最關心既上網，好多網上blog都會話去到當地買，唔排除係平D既如果你識買既話，但要知道印度係一個大話強國，一黎好多人係機場買比市區貴好多, 二黎唔可以即刻上所以都唔知Work唔work，為左廢事麻煩！我決定係香港買，但係香港買專買張印度卡可能有D難度，或者淘寶啦，但我都唔係好信淘寶野！同埋哩兩三年開始流行D一卡N地漫遊卡，好似依傢最Hit既自由鳥同onesim！咁我呢就醒起我曾經買過一張泰國神卡sim2fly去日本好好用，係鴨記買大概八十幾蚊可以有8日同埋5GB 4G啦 (好似好小咁？因為其實我一個月都係2~3GB姐係香港) 咁我知道哩張泰國神卡係Cover到印度既，仲要用印度最大既電信公司Airtel，應該冇死掛？(不過其實我係諗住買定先，到時用唔到最多味係印度買囉) So far，一land印度就用到，好多時都收到4G，可能係某D地方得2G啦，不過應該係本身Airtel既問題姐

錢

一般做法D人會帶定D美金去當地唱，或者開銀行海外提款, 兩樣我都有預備到既，美金帶左少少啦，而我就係香港唱定D印度紙過去，因為其實驚去到印度禁唔到機啦，同埋拎錢去唱又俾人呃啦！因為印度人真係好中意講大話！最出名既找換店-中環百年係有得換既，我搵我係中環返工既朋友Lunch time去換，十分簡單！咁我換2500HKD，當時唱返姐係20000INR，印度依傢通用大紙就係500INR同2000INR我唔想要咁多大紙就叫佢儘量唱500INR紙，因為聽聞印度好中意借D意唔找錢ｍ但百年500蚊紙存貨都唔太多，最後換左5張2000，20張500。其實都算係咁啦

城際交通

黎到哩Part就係講intercity既交通方法，十個有八個都係搭火車，其餘都係巴士或者飛機啦，不過係印度搭飛機都唔算十分方便！至於巴士同火車既選擇，近既其實可以選擇，遠既就最好火車？好似係咁，但實際呢？…再講

好啦，先講火車，好多網上教學都話唔可以直接用印度國鐵官網買

話要另外再搭配類似ctrip既cleartrip
但其實依傢係唔！洗！既！好多網上都教錯人用假電話申請到時再email返去印鐵到叫佢認證，都已經係過時架啦！其實依傢係可以直接用email同香港電話號碼註冊架啦。不過我淨係搞哩個死人網都搞左幾日，因為一開始用左假電話申請，email去印度係冇回音！最後我頂唔順開過新既email入返岩既電話號碼，但又出現收唔到認證碼哩個問題！不過唔好氣餒，最後都會成功！注意一點，就係申請印鐵做會員係要收手機號碼認證碼服務費，當時收左我HKD$15

成功做到會員後就可以買飛啦，操作上其實唔難，因為雖然好多印度人唔識英文，但其實英文係印度既官方語言之一黎！不過買票第一樣野就係你要知道火車站名，因為一個城市可能有好幾個站，咁就提下邊到最方便到自己，同埋A城去B城果個火車站會唔會車呢？哩樣可能要自己再慢慢探索，我就分享我買左既路線同車站啦。另外印度火車就分好幾個class既：1AC (First class卧鋪，係有房門既)、2AC (上下隔床)、3AC (三層床)、SL(冇冷氣既卧鋪)、AC Chair(有冷氣既座位)同2nd class (姐係冇冷氣座位，見到D人成人逼沙甸魚，如無必要千奇唔好試)

首先：德里去粉紅城市Jaipur – 由NEW DELHI(NDLS)出發去JAIPUR(JP), 我就買左2AC既，4.5小時車程，1,075INR

之後就係Jaipur去泰姬陵 (城市Agra) – 由JAIPUR(JP)去AGRA FORT(AF)，哩程係冇卧鋪，所以買左AC Chair，都係4.5小時車程，430INR

最後呢就由Agra去恒河既城市 Varanasi (火車站: Varanasi Junction)，哩程車預計係要12~13小時，但好不幸，我想買飛既時候係得waitlist！所以我就冇買到啦

依傢就係講下印度火車既小小關於waitlist既野，如果買飛時直接見到Avai，即係有飛冇問題，直接出票！如果係RAC，基本上係有位，但未排到位置 (除左2nd class印度火車都係實名際)。如果遇到WL，即係Waiting List咁就仆街鳥，因為去到最後幾粒鐘你先Confirm到有冇位，當然冇位佢會退返錢俾你，但你就會唔撚知點算，最差既情況就去逼入2nd class囉！但2nd class情況係點，心裡有數啦，仲要如果坐十鳩幾粒鐘可能冇位你真係會想死囉！不過網上D人話如果係排頭幾名都好大機會上到車，但我個人太有計劃，如果係哩D情況真係搞到我日日都訓唔著等佢幾時Confirm我會癲，更何況我買果陣係WL14 (買果陣佢會話埋俾你知你前面仲有幾多個人架)，所以最後我用其他方法去Varanasi，哩個下回再講

哩個就係SL:

2nd class (冇人時我先敢上去影相咋)

2AC, 已經靚好多, 哩個係其中一邊

哩個就係AC Chair, 其實有冷氣既車箱環境都唔差架啦，俾貴少少都唔緊要啦

最後講既就係火車既準時率，印度火車既準時率係超級差，特別係冬天因為霧霾出現會開慢好多，所以越長既火車Delay既時間會越長！你到時search你果班火車編號就check到平均Delay幾耐！我呢就check過agra去varanasi既火車平均係delay8粒鐘！CLS！其實火車站環境唔係好好，有時好臭唔知係味有人係地下柯過尿定點啦，所以個袋都唔想放係地下，咁點撚樣頂阿

LM先

強帖留名

我見到架火車已經想番hk

續上篇：

城際交通

上回講到我Agra去Varanasi果程火車要Waitlist既? 咁我就搵到長途巴士搭, 仲要D長途巴士好得意, 係好似膠囊酒店咁一格一格，不過留意返，佢得幾格係單人格(貴D)，其他都雙人格，如果好似我咁獨行你就好大基會同印度人同床異夢架啦

咁印度都好多類似Ctrip既網，集齊唔同巴士公司賣長途巴士飛，當中印度最出名既係Redbus！不過咁，我最後發覺佢地一係要印度電話號碼黎買飛，一係就要用印度既信用卡先買到車票，搞到我頭都大哂，最後我就搵Agra酒店既經理問下佢可唔可以幫我買車飛，佢就俾左個電話號碼我登記，之後我用Yatra既網買 (用到外國信用卡):

不過咁，其實買飛之前我都遇到好多問題，就係Pick up既地方係邊？因為佢就咁寫Bypass, Yamuna Express？姐係邊撚到黎，又冇地圖！不過，用其他公司Search呢，又指明係酒店門口” 'Hotel panna paradise, fatehabad road, opposite hotel crystal sarovar premiere agra”，咁其實我問左好多bus agent，多數答案都係話哩間酒店門口，咁我就訂啦

反正到我真係到Agra準備走去Varanasi果日，酒店經理話收到巴士公司SMS話去下圖既地方集合。

WTF？咩黎？我用Google map打都唔知係咩地方，不過我估可能係一個Gunjan Dhaba，但好鬼遠喎，同我住緊既酒店成十鳩幾公里，點去阿，重點我又唔知係味真係Gunjan Dhaba如下圖所示咁既地方！究竟我最後會點呢，就等遲D入正章講到果日再分享啦

哩張地圖A點就係我住果間酒店
B點就係原本D bus agents話pick up既地方 (但我張飛唔係咁寫)
C點就係巴士公司SMS懷疑Pick Up既地方

今次搭巴士哩Part絕對係我成個印度最經典既一刻，究竟發生左咩事呢，講到果日再詳細講啦，果一刻淨係覺得CLS既印度真係好意想唔到

城內交通
係印度城內交通我只可以話作為外國人最主要係搭Tuk tuk (類似東南亞果D)，通常去某D景點，火車站就好多Tuk tuk圍埋黎叫你上車，但我真係好憎同人講價，所以哩樣野真係好撚煩！

而印度呢，某D城市係有的士、Uber叫車，我唔記得uber可唔可以叫tuktuk啦，有就冇咁煩，但因為去到Agra同Varanasi係用唔到uber，所以就要一種叫車app叫Ola，要電話號碼註冊，不過要印度或者澳洲(因為澳洲都有得用ola)！咁我張sim卡係泰國卡當然冇印度電話啦，咁我就whatsapp澳洲既朋友叫佢幫我收認證碼，最後都成功叫到車既

講起Uber，作為一個慳家JJ緊係儘量都唔想叫車啦，但原來印度Uber係可以叫電單車！超爽！作為獨遊人士坐uberbike真係好方便，重點好平，我果陣特價幾公里都係HKD$4/程到，我係德里都冇用到，反而係到Jaipur發現哩樣野！而uberbike呢就唔似香港係私家車咁？佢地真係有uber獨立車隊既，我個人都覺得幾安全既

至於市內巴士？我唔知有冇啦，我就冇搭過，而地鐵呢我係德里就坐過，之前好似睇過舊登小明定唔知邊個既印度遊記話坐左地鐵一上到地面就嚇到立即返地底！哩樣應該係真既，不過我到後半段先坐地鐵，我經歷痴撚線既印度地面，落地鐵，好似去天堂咁，好乾淨，好似淨係有錢人先會搭既交通工具咁

衛生

我諗相信大家去印度除左勁俾人強姦外就係驚肚柯，我自己就冇打針過去，好多短期去印度既人都係冇打既，不過驚既話最好都係打定啦！我係香港本身都係腸胃差既人黎，一日柯幾次屎仲要爛爛地！但好好采我係印度都冇點柯，係去到最後一日(係恆河)先出事，但都仲行到，之後返到香港柯得仲勁差唔多脫水咁濟！

我既做法就係咩都用樽裝水，仲唔唔好亂買D奇怪牌子，我刷口都係用樽裝水刷，沖涼完全唔敢開口！帶定好多消毒濕紙巾，食野前一定要抹下手先！至於食，我真係唔敢周圍食路邊野，基本上我都儘量上網搵定D人推介既餐廳黎食！至於點解最後我都中招，其實我都唔知，不過已經好叻架啦！

酒店

，係會多free cancel，又可以去到先俾錢。再有時間時先再去hotels combined、agoda、expedia格價同睇下有冇discount code～，特別去D奇怪既地方，So 既CS幾好，有咩問題打廣東話熱線都好快有人聽！

至於選酒店時，我偏好係選地方先，通常住係火車站附近，因為有時坐夜車，你日頭放左行李係酒店到寄存，最後返酒店拎返，近火車站就唔洗咁麻煩啦！之後當然就價錢啦，不過價錢就黎真係最少都要搵評分8分以上，如果唔係真係遇到D麻煩酒店就慘啦，特別印度，想搵高分得黎又平係有D難到既

好！講左咁多廢話，下集正式出發！

PS. CD-ROM既我第1次開Post唔好屌得咁大力
PS2 個Trip其實一年前，可能有D資料已經唔再Update，大家準備時記得再check清楚個玩法，印度係一個好多變既國家黎

印度都去 痴撚線
之前做野去過delhi
個天長期灰色
d印度佬又冇禮貌

我當哩個旅行係大冒險咋！又唔係好覺D印度佬冇禮貌好，好多都好熱情想同我講野，但唔知係咪想呃鳩我啦 不過都好多搵我同佢地合照，好似做左大明星咁 不過空氣真係幾差下

八日呢四個地方算ok la
Agra一日一定夠最主要泰姬陵，有時間可睇埋紅堡小泰姫陵同對面河公園仔（呢啲唔睇我覺得冇損失）
Varanasi都係一日夠預多你一日，夠你沿住行幾次了
Jaipur景點多少少，預兩至三日

留名

留名
想去，有冇巴打絲打組返個團

巴打我都係喎！！有冇興趣一齊？ 既然裸得既我就算去2-3個月都ok

3月頭出發o唔ok呀巴打 真心想去下

會唔會開始熱

唔知呀，但我2月尾先last day

我都返到二月尾就算，但我仲未決定去邊，印度係其中一個選擇

我都只係當印度係一個選擇
如果巴打你有興趣搵人去去d冷門/難去地方就係度搵返我講啦

留名
曾經想同朋友去，後來見佢拍左拖就無再提

4月頭出發 有冇人?

係呀，我都鐘意去無咁熱門既國家，其實諗住辭左職就去印度/西伯利亞鐵路/塞爾維亞/玩成個越南，仲未決定到去邊

我西伯利亞鐵路去左了，越南去過對呢個國家冇感覺
印度之外有冇興趣中亞，北非？

勇者 幾年前去過北印都諗唔到點解當年咁夠薑
留名支持

Soso 印度

但 詳細介紹

Sor, 上星期用miles 換到今年新年去東京機票，要趕住plan 行程先可能更新得比較慢

其實我最主要都係睇budget ，都差唔多時候要決定同買機票，都係search完先決定到

Day 1: 出發去印度

終於去印度啦，咁我係夜晚6點機，請半日假再返屋企拎行李就出發嚕

因為之前做左功課印度十分污糟，所以絕對唔會拖喼，咁就咩個大小小既書包就出發嚕。行李準備方面，印度冬天日頭其實都係熱熱地，但早晚比較涼，所以帶左件U記薄羽絨，哩件野簡值係神物，因為幾暖下，但你收埋放返入書包又十分之輕！另外就帶左條婆仔褲，平時我就著短褲既，但都入D景點時可能要著長褲呢，我就著條婆仔褲係出面，行完景點就除左佢，又唔會太熱，柒就柒D，不過去得印度都唔好理咁多！哩條咁既婆仔褲仲有好處就係你將你銀包電話放係入面條褲個褲出，出面仲著哩條婆仔褲都冇咁易俾人偷野，好似係。

又講左堆廢話，前文就話我坐印度航空，咁我去到機場Check in，張boarding pass好得意，唔同平時果D咁單調，哩下加左分，雖然幾無聊，其實印度航空係有由香港飛首爾同東京既

上機嚕，成架機我信9成都係印度人，D人話好大浸咖哩味，哩個絕對係都市傳說，完全冇味既。講下架機，印航飛香港係用新既夢幻客機波音787，本身有D期待，但上到機發現架機都幾殘，我想叉電個USB位係壞，個死人電視Mon勁唔sensitive，禁勁多下都冇反應，嬲！

787有樣好gap既野就係3-3-3位，我自己好中意坐窗口位，一黎想睇風景啦，二黎我想訓教既話一定要打側先埃住先訓得好小小，不過依傢連因航都轉3-4-3沙甸角坐位，真心想死！我隔離果個係香港住既印度人就同我傾下計，我懷疑佢係重慶大廈住既，不過佢D英文1999，都唔係好溝通到，唔知點解佢問我拎電話，我又俾左我真既電話號碼佢，好後悔，不過佢都冇Whatsapp我既

其實坐坐下，有一刻就好濃既咖哩味出現，就係派餐，好香好香，同埋係幾好食喎，而且會食得飽，比起國泰D難民經濟倉飛機餐真係好食十萬倍

好嚕，終於到達印度新德里，因為我冇寄倉，所以拿拿聲就行去出關，過程都算快既，因為我夜晚差唔多10點到，都冇咩人

咁我就好廢book左間酒店係機場接送，其實本身諗住自己搭機場快線出市區，但間酒店包免費接送，咁點解唔用姐？但其實我有D驚佢係呃鳩我唔黎接我，最後我見到我個名，安樂哂，其實一架車就接一組客(咁我就一條友啦，所以我自己一架車)，開頭我都唔知佢叫等，我以為一班人一齊車添，因為等左成半粒鐘，都唔知等咩

個機場都幾乾淨，出到門口都唔算話好混亂 (比起我去開羅個機場)，不過大家小心D，好多呃人既印度人

等左一大輪，終於出發去停車場拎車去酒店啦，大概半小時車程，就算已經咁夜都係有D塞車，但係哩個時候我已經感受到印度既馬路：D車全部左穿右插，不停呠呠呠嘈到癲，突然間會行去車流另一方向既路，CLS，好似高速公路黎架喎，有D淆，有時又係兩架大車中間zip向前，同埋車速好快

反正最後平安到酒店啦，我住既地方係火車站附近，因為方便check out完返酒店拎返行李就去火車站嘛。Check完in上房佢好幫我拎行李拎tips，但我好仆街係咁話自己得啦，之後佢又入黎介紹間房，我話唔洗趕佢走，佢好似有D嬲豬我唔俾Tips，真係好煩

其實我覺得間酒店都係2~3星feel，我對住既就冇咩要求，乾乾淨淨唔好有小強就得架啦，咁個環境就都算ok既，不過價錢都成3舊水一晚，印度咋喎？是但啦！

放底好D野已經過左凌晨12點，咁我見無聊諗住出去行一行啦，我一落大堂，Ｄ職員勁緊張問我想做咩，我話出去行下囉，佢再三警告我小心Ｄ，但我真係一直在玩命就行左出酒店，我只係一出酒店門口，已經有堆人坐係到虎視耽耽咁望住我，我就繼續無視佢地行出大街，但Sorry，我Ｄ勇氣已經用完，出面好多車，但條路好暗，好多人坐係地下唔知做乜鳩望住我，我淆到即刻調返轉頭返酒店…

Day 1完

好正，搞到我都好有性興 想獨遊印度
利申 之前做過印度公司，平時9成都係去日本
btw更正樓主一點
Air India除左飛德里，仲有首爾同大阪先岩
無飛東京

留名睇長途巴士點上車

覺得樓主同我有d似
我去旅行都幾chur, 一定會well-planned, 唔鐘意應付突發狀況waitlist會勁不安, 都唔鐘意講價

更新得咁耐

3月9飛徳里

indigo香港來回班加來爾1800包行李
想去南印玩

hi bro，打算去邊幾個地方同幾多日？
我只要睇到恆河同見識多d印度街頭環境同當地人就得，其他是但

岀未

之前出差去過清奈，感覺係落後d 但d人都幾友善。同大陸差唔多。

5月去想睇啲歷史建築

lm

個飛機餐賣相食唔落喎

支持，樓主打d野好好笑，幾精彩

之前都係一支公去印度LM，睇住樓主遊記好有共鳴

三年前既一月都去過一轉印度，只有去德里、瓦拉納西同阿格拉，齋浦爾就冇去。果時仲未有電子簽，訂火車票又要靠CT，諗起就煩。除左由阿格拉返德里果程火車，Delay左五個鐘之餘；到既月台同佢水牌唔同，害人差d上錯車之外，好彩大部分都叫順利。

今年大年初一就走左去南印...既隔離，斯里蘭卡。

唔想騎劫你，只會係個Post放一次相

唔去恆河 去11日 delhi arga jodphur jaipur

想問下整evisa既passport同証件相pdf可以係手機影jpg轉pdf? 無scanner
係印度既聯絡人寫酒店就得?

ok咁由佢

得閒既咪係其他地方食個飯

真係不了

我自己未必去 怕孤單
岩岩先獨遊完，再去不了

CLS lm

得第一日 唔夠候
樓主快D更新啦

Day 2: 德里

因為有時差，同埋去旅行興奮既關係，我6點鐘就起左身。但其實咁早就冇野做既，D景點係未開既，不過見都天光嚕，就去出面行下，行過條天橋就見到咁既景像，用牛開既車係馬路行

之後我就去火車站參觀啦，因為都仲係好早，唔算太多入，如果入月台區，係要做簡單既安檢既，但就唔洗查飛，咁新德里車站就分得好清楚既，入口同出口係唔同

入到車站，環境唔算好差既，見到有D列車岩岩落左人，我就好大膽上架車睇下入面D環境

其實入到去有D驚，因為唔知架車會唔會無啦啦開，所以勁快影影影，其中一卡傳說中既2nd class，影一影個廁所俾你地睇下啦

(有屎慎入)

見到咁既情況拿拿聲就走啦，咁岩見有架火車就黎開，其實我想睇下D萬人去逼火車既環節，我淆底唔敢行咁近去影

不過印度人真係好隨興，無啦啦有D人就直行落路軌到，其實某程度都係因為哩個原因印度D火車開得好慢又成日Delay

行左陣啦，我就返返酒店check out，個大書包就放係酒店就開始出去玩嚕。經過公廁，就係咁公平公開公正，我見過有D人直接柯係電單車堆到添CLS

因為未食野既關係，我本身就search定左間D人推薦既餐廳，叫Karim's食咖哩薄餅，咁我Google完地圖見如果搭地鐵同行去都差唔多時間，我又極度唔想叫tuktuk就直接行過去啦

行到地圖A點(天橋過火車站)果陣，就有個印度佬搭訕問我去邊，我話食野，其實勁唔想理佢，因為話德里好多騙子，但佢又死纏難打，話前面冇野食架，叫我去唔知邊到邊到，我話唔洗啦，跟住佢又話前面好危險架，好多人搶野唔好再向前行啦，坐架TUKTUK啦，係咁話佢唔會呃人，其實我唔知佢真定假，但我繼續無視佢，佢又係咁截D tuktuk過黎，我都一路拒絕，去到路口佢就叫我小心啦，我就繼續出發

我沿住地圖條路行到B點既時候，都不停有好多tuktuk/人力車司機係咁叫我上車，話前面好危險，搞到我真係有D驚，但我更驚上左架賊車，而D人實在太煩，我諗住轉入小路冷靜下自己同埋睇下可唔可以係小路行到果間餐廳，好似仲癲？哩個時間有兩個小朋友對我好好奇，D印度人好中意問What’s your name…同佢地冷靜左一陣，我發覺得都係唔可以係巷仔行去餐廳，因為巷仔好鬼暗，又係偏貧民區，堅係淆，決定行返大路

出到大路行，我都唔太敢拎電話出黎影相，因為真係幾多人坐係條街都唔知做乜鬼，但我都冇理，繼續行，好采我係D幾有方向感既人黎，都唔洗長期拎個Google map出黎睇，行多10分鐘到就終於到月光市集

條路開始有D逼同多人，因為好多單車，其他車穿穿插插，咁我睇地圖都唔係好搵到間餐廳係邊，最後都要問人成功到嚕

時間尚早，唔係好多人，開頭都唔知點點餐，都冇人理我，但最後都成功叫左個咖哩薄餐黎食，好似叫Naam?，食落去都OK既，我既brunch就咁完成左

食飽飽就準備出發嚕…代續

應該可以既, 岩Size就ok

可留tg 問問火車飛既野？

快啲

Day 2: 德里

食飽飽就參觀第1個景點Jama Masjid 賈瑪清真寺，係去係要除鞋既同埋要著長褲，所以黎印度準備定個垃圾膠袋黎裝下鞋就唔洗煩啦

老實講入面唔算話好特別，俾左100INR上去睇下View，居高臨下睇下德里市容

其實德里分左新德里同舊德里，高D果D樓就係新德里？

因為都唔太多野睇，所以其實好快就行完，經過月光市集我又行路過去德里紅堡Red Fort，沿路又係勁多人力車，tuktuk司機係咁叫我上車，真係超煩，沿路一直跟住我，雖然佢好似好慘同埋坐過去都好平，但太唔信印度人，成日驚到時佢地煩口，不過日頭時印度都幾熱，雖然係冬天？(其實係涼少少架會)

黎到Red Fort，外國人入場費要500RS，其實都唔平

之前已經睇過D blog話好多印度人話會外國人黎影相(咁我對佢地黎講真係外國人黎既)，我參觀其間都有唔少人同我影相，唔講以為自己係明星，平時毒撚既我有D受寵若驚。不過如果係街外面我會以為佢地呃我，咁黎到景點就好少少，同埋係用佢地電話黎影都唔會俾佢老屈既，最多俾人點相姐。唔知佢地係英文唔另定點啦，成日都問What’s your name..同埋同我呃手，而佢地D男仔好中意拖手，應該唔係HEHE掛？

行完都係時候食飯嚕，search左一間叫Hotel Saravana Bhavan既餐廳，都幾遠下，Google map教我搭地鐵，咁味試下搭地鐵囉，黎到地鐵站超級唔印度，好乾淨又少人，搭地鐵可能係有錢人玩意？係德里搭地鐵都係要過安檢，所以好安全架都

出左站後就去到餐廳啦，哩個區感覺好乾淨同埋商業區咁？完全同朝早兩個世界。點解會簡哩間野呢？都係睇網上推介，我覺得佢係印度汁版懷石料理，好多款咖哩，食落去都幾特別

食飽飽之後原本係冇景點去架啦，但都係2點半到，時間尚早，就決定搭地鐵去蓮花寺Lotus Temple，因為之前search過唔太特別！反而有D似Sydney既Opera house。黎到之後發現超多人排隊，因為佢分批俾人入去Temple內

入面個環境其實好似間教堂，我坐左係到就唔想走，好舒服，好寧靜，可能行左成日，出面又排左勁耐隊既關係啦

見差唔多時間，就準備去返搭地鐵去火車站，夜晚搭車去Jaipur嚕

話說
五六年前跟過康泰去印度八天
埋單八九千
住三日船屋+酒店（印度金三角+內陸機去喀什米爾）
有大象騎，印度又無咩買
感覺上幾抵屌，反正呢啲地方都唔會自由行

正話睇咗好似係呢個團

其實我本身諗過跟團架，但多數團都唔會去恆河

可以既，但我d 資料可能都outdate 左

屌我整完火車個AC俾完錢收唔到SMS 個驗證code, 出返去再login又要我俾多次錢 , 點算 係咪要send emil屌7佢

有無去坐下戴紀坐過個張bench

his message has been automatically generated in response to email sent by you having subject:

can't receive mobile OTP code

There is no need to reply to this message right now. Your email has been assigned Ticket Id: XXXXX

個ticket id 有咩用.. jm9

之前去尼泊爾都成日見到2個男人拖手
我諗佢地d風俗係代表好朋友，應該冇咁撚多gay

你幾時去? 我就出發仲未搞車飛
難唔難搞

樓主呢

巴打返來繼續出post 呀

Lm